譚耀宗借疫施壓押後選舉 陳淑莊質問：疫情定選情嚴峻？

節錄

譚耀宗借疫施壓押後選舉
陳淑莊質問：疫情定選情嚴峻？

陳淑莊

【立會選戰】

【本報訊】建制派陣營連月以來不斷有人要求押後9.6立法會選舉，身兼人大常委的民建聯譚耀宗昨日也開腔，認為港府必須就押後選舉有「預案」，質疑政府未能在選前控制疫情，「我哋選完之後又有一波大爆發，咁我哋社會、經濟點頂？」民主派反駁，早前約30國也在疫情下進行選舉，未見出現問題，醫學專家也沒有就有關問題發表意見，質疑建制提押後選舉，「究竟係疫情嚴峻定選情嚴峻？」

譚耀宗昨陪同民建聯參選新界西的陳恒鑌報名，被問到同於新西競逐連任的何君堯倡議押後9.6立會選舉時稱，由於疫情嚴重，政府必須就押後選舉有預案，不應排除將立法會選舉延期，譚質疑距離9.6立選只有50天：「你﹙政府﹚點樣可以保證呢50日你可以搞得掂﹙疫情﹚呢？如果你搞唔掂嘅時候，你又聚集咁多人，我哋選完之後又有一波大爆發，咁我哋社會、經濟點頂？」

陳指30國疫情下成功投票

對於立法會或因此出現真空期，屆時如何處理？譚耀宗未能回應，只說政府要在法律上有準備，「唔可以到時先去諗」。他又指...............................

民主派會議召集人陳淑莊反駁建制派押後選舉說法，強調約30個國家包括新加坡都有在疫情下舉行選舉，立法會具重要憲制責任，選舉...............................

陳淑莊強調選舉不應超越市民健康利益，但目前距離選舉尚有約50天，不少建制派政治人物要求押後選舉，卻未有醫學專家提出意見，「究竟係疫情嚴峻定選情嚴峻？作為香港人應該好清楚」。她認為政府.........................................

民陣昨日舉行記者會，與會的九龍東參選人黃之鋒批評建制倡押後選舉全因驚輸，民陣副召集人陳皓桓相信，....................................

譚耀宗（右）昨陪同陳恒鑌（中）報名參選，同場還有李慧琼。